Dans ces exercices, on se demandera souvent le modèle d'ajustement le plus pertinent en utilisant un outil numérique.
\begin{enumerate}
\item Soit la série statistique suivante :
\begin{center}
\begin{tabularx}{0.75\textwidth}{|C|C|C|C|C|C|C|}
\hline
$x$ & 4 & 10 & 12 & 14 & 16 & 18 \crh
$y$ & 7 & 15 & 18 & 20 & 23 & 24 \crh

\end{tabularx}
\end{center}
\begin{itemize}
\item[$\diamondsuit$] Préciser si l'ajustement affine est pertinent.
\item[$\diamondsuit$] Donner l'équation de la droite d'ajustement affine.
\item[$\diamondsuit$] Calculer les coordonnées du point moyen.
\end{itemize}
\vspace{0.5cm}

\item Soit la série statistique suivante :
\begin{center}
\begin{tabularx}{0.75\textwidth}{|C|C|C|C|C|C|}
\hline
$x$ & 2 & 4 & 6 & 8 & 10 \crh
$y$ & 6 & 10 & 12 & 14 & 15 \crh

\end{tabularx}
\end{center}
\begin{itemize}
\item[$\diamondsuit$] Préciser si l'ajustement affine est pertinent.
\item[$\diamondsuit$] Préciser le nom d'un ajustement plus pertinent.
\item[$\diamondsuit$] Justifier en donnant la valeur de $R^2$
\end{itemize}
\vspace{0.5cm}

\item Soit la série statistique suivante :
\begin{center}
\begin{tabularx}{\textwidth}{|C|C|C|C|C|C|}
\hline
{\scriptsize Régime moteur (x100 tr/min)} & 1 & 2 & 3 & 4 & 5 \crh
{\scriptsize Couple moteur (N/m)} & 300 & 365 & 390 & 380 & 330 \crh

\end{tabularx}
\end{center}
\begin{itemize}
\item[$\diamondsuit$] Préciser si l'ajustement affine est pertinent.
\item[$\diamondsuit$] Préciser le nom d'un ajustement plus pertinent.
\item[$\diamondsuit$] Justifier en donnant la valeur de $R^2$
\item[$\diamondsuit$] Déduire de la courbe d'ajustement le régime pour lequel le couple est maximal et donner la valeur.

\end{itemize}
\vspace{0.5cm}
\end{enumerate}